\section{Chancen}
Sind einmal alle Herausforderungen überwunden, so kann der Home Office Betrieb starten.
Dies bringt verschiedene Chancen mit sich, die im Folgenden genauer beleuchtet werden sollen.

\subsection{Bessere Vereinbarkeit von Familie und Beruf}
Die bessere Vereinbarkeit von Familie und Beruf wird in der Wissenschaft unter dem sogenannten Spillover-Effekt untersucht. Dieser bezeichnet die Wechselwirkungen zwischen familiärem und beruflichem Umfeld.
Dabei unterscheidet man positiven und negativen Spillover.\\
Ersterer wird auch Work-Family-Enrichment genannt und umfasst Additive Effekte - Kombination positiver Erfahrungen in beiden Bereichen, Puffereffekte - Ausgleich negativer durch positive Erfahrungen im anderen Bereich - und Transfereffekte - Übertragung positiver Effekte von einem in den anderen Bereich.\\
Der negative Spillover-Effekt wird auch als Work-Family-Conflict bezeichnet und beschreibt die konkurrierenden Anforderungen von Familie und Beruf. 
Ein Beispiel hierfür ist der Konflikt zwischen vollständiger Erfüllung einer Aufgabe und dem pünktlichen Abholen des Kindes aus dem Kindergarten \cite{zochling_wie_2016}

\subsection{Effektivere Nutzung der Büroarbeitsplätze}
Solang es nicht durch Betriebsrat oder andere organisatorische Vorgaben eingeschränkt wird, ist auch die Nutzung eines Büroarbeitsplatzes durch mehrere Personen möglich.
Dieses Konzept wird auch Shared Desk genannt und ermöglicht die Reduzierung der Anzahl notwendiger Büroarbeitsplätze.

\subsection{Flexiblere Arbeitszeiten}
Dank Home Office werden auch viel flexiblere Arbeitszeiten möglich.
Im Rahmen von Gesetzen wird gibt es ein Konzept, das als Vertrauensarbeitszeit bezeichnet wird.
Dabei müssen die Arbeitszeiten nicht zwingend erfasst werden. \\
Daneben gibt es aber auch Regelungen in denen die Arbeitszeit erfasst werden muss, womit der Arbeitgeber seiner Sorgfaltspflicht nachkommt. \cite{heitmann2020sicheres} \\
Trotz der Flexibilität empfiehlt sich die Festlegung klar definierter Arbeitszeiten.
Dadurch kann eine klarere Trennung zwischen Arbeit und Freizeit geschaffen werden. \cite{mojtahedzadeh_2021}

\subsection{Einsparung des Arbeitswegs}
Laut einer Hochrechnung des Instituts für angewandte Arbeitswissenschaften (IFAA) würden unter der Annahme, dass 50\% aller Beschäftigten einen Tag in der Woche im Home Office arbeiten, pro Woche mehr als 22 Mrd. Kilometer Fahrtweg eingespart werden. \cite{arbeitswissenschaft_einmal_nodate}

\subsection{Höhere Produktivität}
Eine Fallstudie von 2015 belegt, dass eine Reiseagentur seine Produktivität im Home Office um 13\% steigern konnte \cite{landes_fuhrung_2020}. \\
%Neun Prozent entfallen dabei auf mehr Arbeitsminuten während der Schicht, aufgrund weniger Pausen und Krankmeldungen, gemessen anhand der entgegengenommenen Anrufe.
%Die restlichen vier Prozent kommen durch die gestiegene Konzentration zustande. \\
Auch die mittel- und langfristige Zielsetzung zahlen auf die Steigerung der Produktivität ein.
Zur Zielsetzung kann das SMART-Prinzip angewendet werden.
Laut diesem sollten Ziele folgende Eigenschaften haben \cite{mojtahedzadeh_2021}:
\begin{description}
    \item[S] pezifisch: Konkrete Beschreibung des Ziels
    \item[M] essbar: Festlegung von Größen anhand des der Erfolg gemesen werden kann
    \item[A] kzeptiert: positive Formulierung des Ziels
    \item[R] ealistisch: Ziel sollte machbar sein
    \item[T] erminiert: Festlegung eines verbindlichen Enddatums   
\end{description}